學術研究 單程證問題

其實單程證係中國政府簽發
咁香港海關係咪一定要硬食？有無得話唔認數？

定係有單程證就等於一定要出一張香港身分證比隻中國人？

基本法好似無寫明有單程證就一定會比身分證
其實政府係咪可以係行政上拒絕發出身分證

就好似Home office咁 就算你合晒資格都未必一定批你咁

關香港海關咩事？

入境處???

廣東省公安廳

公安廳/支那機構 批單程證

但係香港有關機構係咪一定要受理一定要批張身分證出黎???

住夠7年咪有

咁可唔可以拒絕入境

用咩理由呢請問

普通身份証就算外勞，嚟讀書都有。

永久果張要七年先批，但入境處有權唔批。

不過好少呢啲例子

冇，硬食啦

有咩好研究？

就算畀你搵到漏洞打官司，

支那一個釋法就贏你。

w9g

嚴格嚟講係可以，只係香港政府冇勇氣、亦都唔會咁樣做。
都係嗰句，講到點樣為香港又乜又柒，
到頭來最終只係為自己更大嘅利益。

如果佢釋法係話連出入境大陸都有最終審批權，
咁一國兩制就真係正式byebye.

的確係佢地有最終審批權。

中共乜七都要自己話事。

喺未釋法講明之前，係assume佢地冇嘅。

不過其實諗諗下香港都好撚慘，
就算大陸點干擾，其實其他國家為咗自身利益都唔會點理⋯⋯唉⋯⋯

幾時先取消150個單程證？
又話有助引入香港勞動力
點睇60幾歲嘅人都移民嚟到香港？
說好的勞動力呢？